Google glass 企業版 低調成功 正提升產量 個人亦已可買

企業版 Google Galss 已經進入了波音、GE、DHL 等 50 多家公司，做為生產輔助裝置使用。企業版與消費版主要的升級是在鏡頭、電池、處理器等方面，企業版 Google Glass 擁有 800 萬畫素鏡頭、更長的電池續航時間、更快的 Wi-Fi 傳輸速度和更強的處理器，用於顯示的稜鏡型玻璃組件調整為模組化的設計，可以拆分並重組到鏡框中。

Google Glass 不再是獨立使用的穿戴式裝置，可以與現有的辦公裝置組合使用，比如安裝在工人的護目鏡上，這樣工人就可以不需要手操控就可以看到圖像。 GE 是第一家使用企業版 Google Glass 的公司，工人能夠即時看到影片和圖像的指令，而不必停下手中的工作，有效減少了發動機裝配和檢修中的誤差，將機械效率提升了 8%~12%。

美國農業機械製造商 AGCO 的員工正在使用企業版 Google Glass，工人在組裝機械時可以透過 Google Glass 即時察看產品清單或者是從電腦發送過來的圖片，使用 Google Glass 將機械生產使用縮短了 25%，質量檢查時間減少了 30%，該公司的業務流程總監 Peggy Gulick 表示，當工人在工作時及時掌握了他們所需的資訊，所有的工作都變得更高效和快捷。

物流公司 DHL 也是企業版 Google Glass 的客戶，該公司的貨物分揀是一個非常核心的工作，掃描貨架上的物品，再將其移動到發貨的推車上，使用了 Google Glass，分揀工作人員不必須在拿著物品清單進行清點，工作變得更輕鬆和高效。 DHL 公司表示，在 Google Glass 的幫助下，供應鏈銷量提升了 15%。

Google Glass 也進入了醫療市場，Dignity Health 的醫生一直在使用 Google Glass，他們在接聽諮詢電話時不需即時打字輸入對話紀錄，所有的筆記都由智慧型眼鏡完成，除了提升醫生與患者之間溝通的效率外，還減少了醫院整理患者紀錄的世界，醫生花費在這一項事務上的時間從 33% 下降至不到 10%。擁有了更多與患者互動的時間。

企業版的 Google Glass 銷售規模不大，Google 並沒有公開銷售額，目前大多數企業客戶都已經在體驗試用版，Alphabet 的產品經理 Jay Kothari 對於這款產品信心十足，Google Glass 在企業市場擁有非常大的潛力，Google Glass 已經不是一款實驗性的產品，也許 3 年前是，現在產品設計團隊已經在合作夥伴專注於提升產品的產量，從客戶得到的反饋都是非常積極的，Google Glass 進入到專業領域後，提升了工作效率。

企業市場是Google智慧眼鏡的利基

企業版Google眼鏡「Glass Enterprise Edition」硬體全面升級，相機從5百萬畫素升至8百萬、電池續航力增加、處理器加快、Wi-Fi連線更順暢、重量更輕。二代眼鏡還能與一般眼鏡結合，甚至裝於工業用護目鏡上。此外，錄影時會亮起紅燈，算是解決先前頗受詬病的隱私問題。不過，企業版眼鏡只能夠透過合作廠商購買，價格不一，視客戶軟體需求、產品支援和訓練而定。

二代Google眼鏡鎖定企業用戶，針對產業和工作場域需求開發實用功能。或許是因為先前在消費市場的慘敗，Google請求合作客戶不得對外揭露企業版眼鏡的存在，現在才正式公開。

波音：可增加8-12%的工作效率

目前Google眼鏡開發團隊已與DHL快遞、波音公司、通用電氣（GE）等多家交通工業、物流、醫療和農業技術公司合作，與其他軟體開發公司組成生態系，供應企業解決方案與訓練。

如同下面影片所展示，波音公司的飛機工廠作業人員原本需要一邊操作、一邊來回查閱電腦或手冊，現在只要戴上Google智慧眼鏡，裝上Google合作夥伴Upskill公司設計的Skylight軟體，就能做得又快又準確，據稱效率可增加8-12%。

通用電氣公司也表示，根據測試，使用Google眼鏡能使倉庫人員取貨所需時間減少46%。此外，醫療上的應用，也能大大減少病例資料輸入時間，讓醫師能花更多時間在病人身上。

Google眼鏡轉攻企業市場之後，找到新的利基，準備捲土重來。未來智慧眼鏡很有可能會在各行各業中廣泛使用。根據Forrester研究報告預測，到了2025年，美國大約會有1,440萬勞工配戴智慧眼鏡進行工作。

The kit comes from a Glass Partner called Streye, which like many of the other Glass partners, focuses on providing streaming solutions to enterprises using its own proprietary software solutions in tandem with the new Glass Enterprise Edition hardware. For the $1,828 charge plus shipping you’ll get Glass Enterprise, the Streye Lite App, a Streye User Account, a year of support, and 2GB of Streye cloud storage.

Streye: